失業揮手鬥慘區

我先
半年
見過under 10份工 全部冇回音

慘過你
半年幾

肉體返緊工但精神上失業

精神上返緊工但肉體失緊業

咪返住part time 先囉

成世人只係搵過一份工

兩個幾月唔夠你慘

其實係咪真係咁多人失業. . .
身邊冇朋友失業
失業嘅定義係搵唔到一份你啱嘅工定係你睇唔啱呢份工

我覺得要講埋學歷同相關經驗先有參考價值

上年11月中到宜家
見左7份，毛都冇條

退休先有既生活,你而家已經擁有

半年你都仲好地地，
好叻仔架喇

8月尾先有工開

八個月

一年，靠賭同炒股

返緊份唔想做嘅工

失業左兩個幾月
望住個社會經濟一直差同肺炎一直爆落去
無曬方向

三個月

4個月

全職炒股 賺定蝕？

股票賺，賭輸

加油

今日要賭馬

賭錢落海

10個幾月
3字頭
冇積蓄

仲有人想鬥慘？

失業1年

上月尾開始失業

地攤經濟師
俾城管拉人封艇 冇得撈了

想進修商業英文幫搵工
有無人有好介紹

睇報紙 買gramma書

半年

想轉工☹️☹️

半年 武肺開始失到而家

無錯呀

2個幾月
Pt都冇
好彩唔係等我開飯

加一

即係點

返緊份精神上完全無成就感既工作但有糧出

人工高唔高先？

返緊份唔想做嘅工
返緊份唔想做嘅工
返緊份唔想做嘅工

邊行呀Ching

低人工低技術低存在感

一兩個月就叫晒春個d會唔會奴性太重

返住pt 先，我上個月返左一個月pt.都有一個月錢

同你一模一樣

望唔到未來

我明啊 返緊份無乜興趣做嘅工
我份工一更返24/48個鐘 份工一時忙到完全無得訓 一時就hea到春袋都就r爛
好想辭職 但家下連pt都難搵到黎做

做下做下習慣左想變又無能力挑戰 唯有繼續落去等運到讓命運為你作出決定

一樣，冇方向又越來越接近30了

我都係三張三望唔到未來但感受到現在，不斷受到現實的轟炸沖擊

同年有時思考人生，好撚無癮

700蚊工減到500蚊

5個月

問題係有時間俾你去思考而呢個頻率仲要偏高,呢種機會唔係幾多人會有

fg 返咗一個月被炒白做
寫唔到落CV

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容!

it dog

之前試過成年搵唔到工
剩係有份FREELANCE吊住條命

5個月了 都洗到8899仲未見得成工

在職貧窮點睇

你唔搵喳？仲好多工

返緊份乜都唔識既體力工
日日做到身水身汗
好彩D同事都唔錯
當失業學下野

點解白做
Btw勸你唔好寫

當冇工作經驗

哦 咁咋
好小事姐
開頭心諗以為冇糧出

咁最後搵唔到到
空白左成年

搵到

有冇畀人壓價,問起又點答

雙失咗成年都唔敢報高個價啦
見地點夠近就揀
問起咪話一路都有返FREELANCE

我都諗住咁
不過冇得IN
係咪都係文員仔

是

原來印巴生活咁艱苦

艱苦師

搵左幾耐
BTW 成日睇你D野食

咪話搵咗成年囉

5個月了

why欠
有樓唔怕

巴打真好

個po好貼地
利申曾經失業左半年，條女養

1年，上年7月冇工開

個po好貼地 但你而句好唔貼地

好驚好似樓主咁半年

好耐之前既事喇
依家調返轉頭我養條女
叫做好彩有個人肯陪你捱

失業第三個月

二世祖？

盧總

你幾多歲
一年無工開

係無interview定無offer

人工應該好高日日食咁好

咁你搵工有冇比hr針

上年dse

失業踏入第四個月，近掛報咗啲課程學緊嘢

失左一個半月
但睇呢度好多人慘過我

繼續send啦

得2-3個電話收
見完仲要比人撚
有份講到請硬仲要我買software 買完之後 最後唔請我
依家又大爆發肺炎
Sd乜都冇反應
好憎失業

點都會問下 我都會坦白講自己個排係想重新審視自己
佢有接受，後尾請左我

同你差唔多，不過我已經6月尾last day 左。

當比自己抖下先

失業3個月
個人好頹

失業半年

屋企人叫我搵下超市
我樓下超市、7仔、donki
都搵埋

無消息我都唔想架

有無打算做d咩善用下d時間呀?

依家疫情仲要第三波爆發
真係有排失業了

失業左半年...本身裸辭，遞信果時都未爆肺炎，點知一遞完就爆肺炎...連個天都玩我...

屌你老母 jobsdb viewed 完我 cv 冇回音

搵工 搵工 再搵工

巴打分享下 報左咩課程？
而排想搵啲野學下 但未有方向

一年

都係啲手藝嘢，學完睇下搵唔搵到工
Btw你唔怕由低做起可以試做剪髮

咁慘
邊行

5個月，sd左差不多10份得1份有HR phone In就無消息靠之前草落既錢為生

Me too

多唔多30歲既俾人lay-off 之後搵唔到工
我都係做埋今個月就898
Send cv 明顯少咗call back

仲未搵得返本行

12月到現在

巴打邊行 我做緊行幾冷門既trading
依家想跳返去做sales都難🤦🏾‍♀️

醫療
但都係冷門一類

Same here 我做原料😭

我本身上年年底突然話公司改policy唔再續
一知已經搵
之後就多謝祖國
搞到我之前有份工話請最後話freeze 就唔請
見咗十幾份都無反應了

感謝黨

I was looking for a job, and then I found a job
And heaven knows I'm miserable now

2月到而家

周大叔賣錶10年老屎忽
3月比佢叫自動離職 班日日帳房訓教既所謂偉大區經就繼續白豆十皮人工

屌！一鳩樣...我銀行業，見左兩份都請我，點知隔幾日打電話黎話freeze左，叫我等佢地幾個月...到時release 番就打俾我...
我而家唔理了，普通文員仔都照殺...

失業半年幾
In完又冇offer 搵到懷疑人生

年頭失業到依家

30幾，2月俾人layoff左，上jobdb一直無咩岩apply (揾番同工種同級),無無聊聊就咁過一日，好彩有積蓄咬吓。 失業左5個月，今個月先揾到份新工 (send 左10左右cv,1份zoom interview 就有offer)

暫時人工比之前多4%到， 佢俾到，開頭諗住減/同人工都照做。 工作無之前間咁chur,可以準時收工，不過個post無之前咁大，不過無謂所謂

巴打邊行

員工自己買software

我都係啊，岩畢業就唔想失業啊。

+1

Yes 因為係剪片app嚟

Lab狗

舊年十二月中到依家
Send 過唔知幾多份cv
見就十次內

求求offer神保佑

巴打做lab頂到咁耐 好毅力😂

你唔係真係自動離呀?
等佢炒你賠返筆比你好過啦

係wor 10年果筆遣散過梗6位數
點解咁傻😂

無得揀 反正都拿曬mpf

同埋佢地炒都係陪7日 人地細公司都陪一個月 呢間閪公司真係當員工係狗 彤叔未走時福利好撚到 佢一死左個仆街仔純官淨係玩女買飛機

點會無得簡...你死都唔辭職佢吹得你脹咩?

仲有筆遣散費架

有員工玩野最後打官司 你估邊個會輸

無嫁 我唔係退休 得10年既mpf

🤲報咩？我之前報物理治療助理

Mpf有時都未必cover得哂
不過算啦你都quit咗

推 抗爭Mind Map #快閃文宣 #馬格尼茨基人權問責法案 #香港自治法 #聯繫匯率 #黃色經濟圈 #移民走資

唔太明你講乜 MPF係講緊你退休時先拎架喎?

//遣散費（Severance Payment）是指公司因裁員等原因將員工解僱時，依法支付的補償金。

根據勞工處網頁，僱員按連續性合約受僱不少於24個月，並因裁員被解僱、合約期滿後不獲續約、或遭停工時，僱主必須付遣散費。//

你sales應該用依條式去計:
遣散費=（最後12個月平均工資 X 2/3）X 服務年資
你自己計下當你每個月20k...都講緊130k

師兄努力💪，我都係行入去見超市，之前返左一個月短期，試下一田有機要人

師兄過咗去就算，試下轉行

佢講mpf對沖
僱主可以用強姦金供款黎俾遣散費

我都唔知點解可以咁耐 無人咁高學歷，都係一步一步做上去。 諗住轉行，但咁既年紀，又無其他經驗 ，仲要呢個時勢，無人會請，所以都係食番老本行，有既係經驗

其實你明唔明咩叫遺散，成間公司執/全部人唔要先叫遺散，公司剩係抄你一個都係賠7日/1個月代通知金

勁我依家本行，飲食，工程，sales 咩岩都send ，冇回音，仲之有位請就做，我係咁諗

但上面10年應該有筆叫長期服務金，間公司想呃你你自願離職慳番十幾萬

其實count headcount已經當係，不過係對沖問題je

問1. 僱 主 在 甚 麼 情 況 下 須 支 付 遣 散 費 給 僱 員 ？
答1.
僱 員 按 連 續 性 合 約 受 僱 不 少 於 2 4 個 月 ， 並 符 合 下 列 其 中 一 項 條 件 ， 可 享 有 遣 散 費 ：

( 1 ) 因 裁 員 而 遭 解 僱 ；
( 2 ) 在 固 定 期 限 的 合 約 期 滿 後 ， 因 裁 員 而 不 獲 續 約 ； 或
( 3 ) 遭 停 工 。
回到問題

問2. 甚 麼 是 裁 員 ？
答2.
僱 員 若 基 於 以 下 原 因 ， 即 視 作 因 裁 員 而 被 解 僱 ：

( 1 ) 僱 主 結 束 或 準 備 結 束 營 業 而 解 僱 僱 員 ；
( 2 ) 僱 主 停 止 或 準 備 停 止 經 營 僱 員 受 僱 的 工 作 場 所 而 解 僱 僱 員 ﹔ 或
( 3 ) 僱 主 對 僱 員 所 擔 任 的 工 作 ， 或 對 僱 員 在 其 受 僱 地 點 所 擔 任 的 工 作 需 求 量 縮 減 或 預 期 會 縮 減 而 解 僱 僱 員 。

因為我舊公司岩岩先遺散，我都10年拎左十零萬，上面位巴打好慘，比公司咁呃

如果唔介意退休/走佬先拎MPF
可以睇下自己MPF傭主balance幾多
多數黎講個十幾萬其實全部/絕大部分都係你自己戶口d錢

不過諗縮數叫人自動離職都係仆街

20年

我都就黎比人炒 旅遊業
公司話月尾前自動辭職可以拎3個月人工走人
但而家好難搵工 再加上簽證問題只可以搵返office工
唔知走唔走好

其實絕大部份MPF嘅錢嚟嘅，老闆同你供MPF走咗係攞嚟炒人㗎啦

連in都無間唔中撈下搬野即pay 唔係真係死撚左

而家有啲公司會改合約，簽份新合約減你人工，就算之後炒您都唔使比長期服務金

係外國做野？